<script async src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.0/MathJax.js?config=TeX-AMS_CHTML"></script>
<script type="text/x-mathjax-config">
 MathJax.Hub.Config({
 tex2jax: {
 inlineMath: [["\\(","\\)"] ],
 displayMath: [ ['$$','$$'], ["\\[","\\]"] ]
 }
 });
</script>

# 0. æº–å‚™

## 0-1. å˜å¤‰é‡ã‚¬ã‚¦ã‚¹åˆ†å¸ƒ (Â§2.3)

### 0-1-1. æœ€å°¤æ¨å®šã¨ãƒ™ã‚¤ã‚ºæ¨è«– (Â§2.3.4 - 2.3.6)
- $\displaystyle p(x)=\mathcal{N}(x\:|\:\mu,\sigma^{2}) = \mathcal{N}(x\:|\:\mu,\lambda^{-1})$ ã¨ãŠãã¨ã,

    - æœ€å°¤æ¨å®š
        - $\displaystyle\mu_{\mathrm{ML}} = \frac{1}{N}\sum_{n=1}^{N}x_{n}\;\;\;\left(\mathbb{E}\left[\mu_{\mathrm{ML}}\right]=\mu\right)$
        - $\displaystyle\sigma^{2}_{\mathrm{ML}} = \frac{1}{N}\sum_{n=1}^{N}(x_{n}-\mu_{\mathrm{ML}})^{2}\;\;\;\left(\mathbb{E}\left[\sigma^{2}_{\mathrm{ML}}\right]=\frac{N-1}{N}\sigma^{2}\right)$
        
    - ç²¾åº¦ã¯æ—¢çŸ¥ã§å¹³å‡ãŒæœªçŸ¥ã®ã¨ãã®ãƒ™ã‚¤ã‚ºæ¨è«–
        - å¹³å‡ã®äº‹å‰åˆ†å¸ƒ: $p(\mu)=\mathcal{N}\left(\mu\:|\:\mu_{0},\lambda_{0}^{-1}\right)$
        - å¹³å‡ã®äº‹å¾Œåˆ†å¸ƒ: $\displaystyle p(\mu|\mathbf{X})=\mathcal{N}\left(\mu\:\left|\:\frac{N\lambda_{0}^{-1}\mu_{\mathrm{ML}}+\lambda^{-1}\mu_{0}}{N\lambda_{0}^{-1}+\lambda^{-1}},\:\:\left(N\lambda+\lambda_{0}\right)^{-1}\right.\right)$
        - å¹³å‡ã®ç‚¹æ¨å®šå€¤: $\displaystyle\mu_{\mathrm{MAP}}=\frac{N\lambda_{0}^{-1}\mu_{\mathrm{ML}}+\lambda^{-1}\mu_{0}}{N\lambda_{0}^{-1}+\lambda^{-1}}$
        
    - å¹³å‡ã¯æ—¢çŸ¥ã§ç²¾åº¦ãŒæœªçŸ¥ã®ã¨ãã®ãƒ™ã‚¤ã‚ºæ¨è«–       
        - ç²¾åº¦ã®äº‹å‰åˆ†å¸ƒ: $p(\lambda)=\mathrm{Gam}\left(\lambda\,|\,a_{0},b_{0}\right)$ (ã‚¬ãƒ³ãƒåˆ†å¸ƒ)
        - ç²¾åº¦ã®äº‹å¾Œåˆ†å¸ƒ: $\displaystyle p(\lambda|\mathbf{X})=\mathrm{Gam}\left(\lambda\,\left|\,a_{0}+\frac{N}{2},\:\: b_{0}+\frac{1}{2}\sigma^{2}_{\mathrm{ML}}\right.\right)$
        - ç²¾åº¦ã®ç‚¹æ¨å®šå€¤: $\displaystyle \lambda_{\mathrm{MAP}}=\frac{a_{0}+\frac{N}{2}-1}{b_{0}+\frac{1}{2}\sigma^{2}_{\mathrm{ML}}}$
    - å¹³å‡ã‚‚ç²¾åº¦ã‚‚æœªçŸ¥ã®ã¨ãã®ãƒ™ã‚¤ã‚ºæ¨è«–       
        - å¹³å‡ã¨ç²¾åº¦ã®äº‹å‰åˆ†å¸ƒ: $p(\mu,\lambda\,|\,\mu_{0},\beta,a_{0},b_{0})=\mathcal{N}\left(\mu\:|\:\mu_{0},(\beta\lambda)^{-1}\right)\mathrm{Gam}\left(\lambda\,|\,a_{0},b_{0}\right)$ (ã‚¬ã‚¦ã‚¹-ã‚¬ãƒ³ãƒåˆ†å¸ƒ)
        - å¹³å‡ã¨ç²¾åº¦ã®äº‹å¾Œåˆ†å¸ƒ: $\displaystyle p(\mu,\lambda\,|\,\mathbf{X},\mu_{0},\beta,a_{0},b_{0})=\mathcal{N}\left(\mu\:\left|\:\mu_{0}+\frac{N}{\beta}\mu_{\mathrm{ML}},\:(\beta\lambda)^{-1}\right.\right)\mathrm{Gam}\left(\lambda\,\left|\,a_{0}+\frac{N}{2},\:b_{0}+\frac{N}{2}\sigma^{2}_{\mathrm{ML}}+N\mu_{\mathrm{ML}}^{2}\right.\right)$

## 0-2. å¤šå¤‰é‡ã‚¬ã‚¦ã‚¹åˆ†å¸ƒ (Â§2.3)
- $\displaystyle p(\mathbf{x})=\mathcal{N}(\mathbf{x}\:|\:\boldsymbol{\mu},\Sigma)=\frac{1}{(2\pi|\Sigma|)^{\frac{D}{2}}}\exp\left(-\frac{1}{2}(\mathbf{x}-\boldsymbol{\mu})^{T}\Sigma^{-1}(\mathbf{x}-\boldsymbol{\mu})\right)$

### 0-2-1. å…±åˆ†æ•£è¡Œåˆ—ã®å¯¾è§’åŒ– (Â§2.3)
- $\Sigma$ ã¯å¯¾ç§°è¡Œåˆ—ãªã®ã§æ­£è¦ç›´äº¤ç³»ã‚’ãªã™ã‚ˆã†ãªå›ºæœ‰ãƒ™ã‚¯ãƒˆãƒ«ã‚’ã¨ã‚Œã‚‹.
- $\Sigma$ ã®å›ºæœ‰å€¤ã‚’ $\lambda_{1}, ...,\lambda_{D}$ ã¨ã—, å›ºæœ‰ãƒ™ã‚¯ãƒˆãƒ«ã‚’æ­£è¦ç›´äº¤ç³»ã‚’ãªã™ã‚ˆã†ã« $\mathbf{u}_{1}, ...,\mathbf{u}_{D}$ ã¨ã¨ã‚‹ã¨ $\displaystyle \Sigma=\sum_{i=1}^{D}\lambda_{i}\mathbf{u}_{i}\mathbf{u}_{i}^{T},\:\:\:\Sigma^{-1}=\sum_{i=1}^{D}\frac{1}{\lambda_{i}}\mathbf{u}_{i}\mathbf{u}_{i}^{T}$
    - ã“ã®ã‚¬ã‚¦ã‚¹åˆ†å¸ƒã®å¯†åº¦ã®ç­‰é«˜é¢ã¯, ä¸­å¿ƒãŒ $\boldsymbol{\mu}$ ã®è¶…å˜ä½çƒé¢ã‚’ $\mathbf{u}_{i}$ æ–¹å‘ã«$\displaystyle\frac{1}{\sqrt{\lambda_{i}}}$å€ã«å¼•ãä¼¸ã°ã—ãŸã‚‚ã®
    
### 0-2-2. ãƒ¢ãƒ¼ãƒ¡ãƒ³ãƒˆ (Â§2.3)
- $\mathbb{E}\left[\mathbf{x}\right] = \boldsymbol{\mu},\:\:\:\mathbb{E}\left[\mathbf{x}\mathbf{x}^{T}\right] = \boldsymbol{\mu}\boldsymbol{\mu}^{T}+\Sigma$

### 0-2-3. åˆ†å‰², æ¡ä»¶ä»˜ãåˆ†å¸ƒ, å‘¨è¾ºåŒ– (Â§2.3.1 - 2.3.2)
- $\displaystyle p\left(\left(
    \begin{array}{c}
        \mathbf{x}_{a}\\
        \mathbf{x}_{b}\\
    \end{array}
    \right)\right)=\mathcal{N}\left(\left(
    \begin{array}{c}
        \mathbf{x}_{a}\\
        \mathbf{x}_{b}\\
    \end{array} 
    \right)
    \:\left|\:\left(
    \begin{array}{c}    
        \boldsymbol{\mu}_{a}\\
        \boldsymbol{\mu}_{b}\\
    \end{array}  
    \right)
    ,
    \left(
    \begin{array}{cc}
        \Sigma_{aa} & \Sigma_{ab} \\
        \Sigma_{ba} & \Sigma_{bb} \\        
    \end{array}  
    \right)
    \right.\right),\:\:\:
    \left(
    \begin{array}{cc}
        \Sigma_{aa} & \Sigma_{ab} \\
        \Sigma_{ba} & \Sigma_{bb} \\        
    \end{array}\right)
    =
    \left(
    \begin{array}{cc}
        \Lambda_{aa} & \Lambda_{ab} \\
        \Lambda_{ba} & \Lambda_{bb} \\        
    \end{array}  
    \right)^{-1}
    $
    ã¨ã™ã‚‹.
    
    - $\mathbf{x}_{b}$ ã«ã¤ã„ã¦ã®æ¡ä»¶ä»˜ãã‚¬ã‚¦ã‚¹åˆ†å¸ƒ:
    $\displaystyle p(\mathbf{x}_{a}\:|\:\mathbf{x}_{b}) = \mathcal{N}\left(\mathbf{x}_{a}\:|\:\boldsymbol{\mu}_{a}-\Lambda_{aa}^{-1}\Lambda_{ab}(\mathbf{x}_{b}-\boldsymbol{\mu}_{b}),\:\Lambda_{aa}^{-1}\right)$
    - $\mathbf{x}_{b}$ ã«ã¤ã„ã¦å‘¨è¾ºåŒ–ã—ãŸåˆ†å¸ƒ:
    $\displaystyle p(\mathbf{x}_{a}) = \mathcal{N}\left(\mathbf{x}_{a}\:|\:\boldsymbol{\mu}_{a},\:\Sigma_{aa}\right)$
    
### 0-2-4. ç·šå½¢ã‚¬ã‚¦ã‚¹ãƒ¢ãƒ‡ãƒ«ã«ãŠã‘ã‚‹äº‹å‰åˆ†å¸ƒ, äº‹å¾Œåˆ†å¸ƒ (Â§2.3.3)
- $\displaystyle p(\mathbf{x})=\mathcal{N}(\mathbf{x}\:|\:\boldsymbol{\mu},\Lambda^{-1}),\:\:\:
p(\mathbf{y}|\mathbf{x})=\mathcal{N}(\mathbf{y}\:|\:\mathbf{A}\mathbf{x}+\mathbf{b},\mathbf{L}^{-1})
$ ã¨ãŠãã¨ã,
    - åŒæ™‚åˆ†å¸ƒ: $\displaystyle p\left(\left(
    \begin{array}{c}
        \mathbf{x}\\
        \mathbf{y}\\
    \end{array}
    \right)\right)=\mathcal{N}\left(\left(
    \begin{array}{c}
        \mathbf{x}\\
        \mathbf{y}\\
    \end{array} 
    \right)
    \:\left|\:\left(
    \begin{array}{c}    
        \boldsymbol{\mu}\\
        \mathbf{A}\boldsymbol{\mu}+\mathbf{b}\\
    \end{array}  
    \right)
    ,
    \left(
    \begin{array}{cc}
        \Lambda^{-1} & \Lambda^{-1}\mathbf{A}^{T} \\
        \mathbf{A}\Lambda^{-1} & \mathbf{L}^{-1}+\mathbf{A}\Lambda^{-1}\mathbf{A}^{T} \\        
    \end{array}  
    \right)
    \right.\right) 
    $
        - ãŸã ã— $
        \displaystyle
        \left(
        \begin{array}{cc}
            \Lambda^{-1} & \Lambda^{-1}\mathbf{A}^{T} \\
            \mathbf{A}\Lambda^{-1} & \mathbf{L}^{-1}+\mathbf{A}\Lambda^{-1}\mathbf{A}^{T} \\        
        \end{array}  
        \right) =
        \left(
        \begin{array}{cc}
            \Lambda+\mathbf{A}^{T}\mathbf{L}\mathbf{A} & -\mathbf{A}^{T}\mathbf{L} \\
            -\mathbf{L}\mathbf{A} & \mathbf{L} \\        
        \end{array}  
        \right)^{-1}
        $
    - å‘¨è¾ºåˆ†å¸ƒ: $\displaystyle p(\mathbf{y})=\mathcal{N}(\mathbf{y}\:|\:\mathbf{A}\boldsymbol{\mu}+\mathbf{b},\:\:\mathbf{L}^{-1}+\mathbf{A}\Lambda^{-1}\mathbf{A}^{T})$
    - æ¡ä»¶ä»˜ãåˆ†å¸ƒ: $\displaystyle p(\mathbf{x}|\mathbf{y})=\mathcal{N}(\mathbf{x}\:|\:(\Lambda+\mathbf{A}^{T}\mathbf{L}\mathbf{A})^{-1}(\mathbf{A}^{T}\mathbf{L}(\mathbf{y}-\mathbf{b})+\Lambda\boldsymbol{\mu}),\:\:(\Lambda+\mathbf{A}^{T}\mathbf{L}\mathbf{A})^{-1})$
    
### 0-2-5. æœ€å°¤æ¨å®šã¨ãƒ™ã‚¤ã‚ºæ¨è«– (Â§2.3.4 - 2.3.6)

- $\displaystyle p(\mathbf{x})=\mathcal{N}(\mathbf{x}\:|\:\boldsymbol{\mu},\Sigma) = \mathcal{N}(\mathbf{x}\:|\:\boldsymbol{\mu},\Lambda^{-1})$ ã¨ãŠãã¨ã,

    - æœ€å°¤æ¨å®š
        - $\displaystyle\boldsymbol{\mu}_{\mathrm{ML}} = \frac{1}{N}\sum_{n=1}^{N}\mathbf{x}_{n}\;\;\;\left(\mathbb{E}\left[\boldsymbol{\mu}_{\mathrm{ML}}\right]=\boldsymbol{\mu}\right)$
        - $\displaystyle\boldsymbol{\Sigma}_{\mathrm{ML}} = \frac{1}{N}\sum_{n=1}^{N}(\mathbf{x}_{n}-\boldsymbol{\mu}_{\mathrm{ML}})(\mathbf{x}_{n}-\boldsymbol{\mu}_{\mathrm{ML}})^{T}\;\;\;\left(\mathbb{E}\left[\boldsymbol{\Sigma}_{\mathrm{ML}}\right]=\frac{N-1}{N}\boldsymbol{\Sigma}\right)$
        
    - ç²¾åº¦è¡Œåˆ—ã¯æ—¢çŸ¥ã§å¹³å‡ãŒæœªçŸ¥ã®ã¨ãã®ãƒ™ã‚¤ã‚ºæ¨è«–
        - å¹³å‡ã®äº‹å‰åˆ†å¸ƒ: $p(\boldsymbol{\mu})=\mathcal{N}\left(\boldsymbol{\mu}\:|\:\boldsymbol{\mu}_{0},\boldsymbol{\Lambda}_{0}^{-1}\right)$
        - å¹³å‡ã®äº‹å¾Œåˆ†å¸ƒ: $p(\boldsymbol{\mu}|\mathbf{X})=\mathcal{N}\left(\boldsymbol{\mu}\:|\:\left(N\boldsymbol{\Lambda}+\boldsymbol{\Lambda}_{0}\right)^{-1}\left(N\boldsymbol{\Lambda}\boldsymbol{\mu}_{\mathrm{ML}}+\boldsymbol{\Lambda}_{0}\boldsymbol{\mu}_{0}\right),\:\left(N\boldsymbol{\Lambda}+\boldsymbol{\Lambda}_{0}\right)^{-1}\right)$
        - å¹³å‡ã®ç‚¹æ¨å®šå€¤: $\boldsymbol{\mu}_{\mathrm{MAP}}=\left(N\boldsymbol{\Lambda}+\boldsymbol{\Lambda}_{0}\right)^{-1}\left(N\boldsymbol{\Lambda}\boldsymbol{\mu}_{\mathrm{ML}}+\boldsymbol{\Lambda}_{0}\boldsymbol{\mu}_{0}\right)$
        
    - å¹³å‡ã¯æ—¢çŸ¥ã§ç²¾åº¦è¡Œåˆ—ãŒæœªçŸ¥ã®ã¨ãã®ãƒ™ã‚¤ã‚ºæ¨è«–       
        - ç²¾åº¦è¡Œåˆ—ã®äº‹å‰åˆ†å¸ƒ: $p(\boldsymbol{\Lambda})=\mathcal{W}\left(\boldsymbol{\Lambda}\:|\:\mathbf{W},\nu\right)$ (ã‚¦ã‚£ã‚·ãƒ£ãƒ¼ãƒˆåˆ†å¸ƒ)
        - ç²¾åº¦è¡Œåˆ—ã®äº‹å¾Œåˆ†å¸ƒ: $\displaystyle p(\boldsymbol{\Lambda}|\mathbf{X})=\mathcal{W}\left(\boldsymbol{\Lambda}\:\left|\:\left(\mathbf{W}^{-1}+\sum_{n=1}^{N}(\mathbf{x}_{n}-\boldsymbol{\mu}_{\mathrm{ML}})(\mathbf{x}_{n}-\boldsymbol{\mu}_{\mathrm{ML}})^{T}\right)^{-1},\:\:\nu+N\right.\right)$
    - å¹³å‡ã‚‚ç²¾åº¦è¡Œåˆ—ã‚‚æœªçŸ¥ã®ã¨ãã®ãƒ™ã‚¤ã‚ºæ¨è«–       
        - å¹³å‡ã¨ç²¾åº¦è¡Œåˆ—ã®äº‹å‰åˆ†å¸ƒ: $p(\boldsymbol{\mu},\boldsymbol{\Lambda}\,|\,\boldsymbol{\mu}_{0},\beta,\mathbf{W},\nu)=\mathcal{N}\left(\boldsymbol{\mu}\:|\:\boldsymbol{\mu}_{0},(\beta\boldsymbol{\Lambda})^{-1}\right)\mathcal{W}\left(\boldsymbol{\Lambda}\:|\:\mathbf{W},\nu\right)$ (ã‚¬ã‚¦ã‚¹-ã‚¦ã‚£ã‚·ãƒ£ãƒ¼ãƒˆåˆ†å¸ƒ)


# 1. 2ã‚¯ãƒ©ã‚¹åˆ†é¡ã®ãŸã‚ã®è­˜åˆ¥é–¢æ•°

## 1-1. ä¸€èˆ¬ç·šå½¢ãƒ¢ãƒ‡ãƒ« (Â§4)

- $y=f(\mathbf{w}^{T}\boldsymbol{\phi}(\mathbf{x}))$ ã¨ãŠã„ã¦, $\mathbf{w}$ã‚’æœ€é©åŒ–ã™ã‚‹. $f$ã¯æ´»æ€§åŒ–é–¢æ•°.
    - $f$ ã¯ç·šå½¢ã§ã‚‚éç·šå½¢ã§ã‚‚ã‚ˆã„.
    - åŸºåº•é–¢æ•° $\boldsymbol{\phi}$ ã¯ã‚ã‚‰ã‹ã˜ã‚æ±ºã‚ã¦ãŠã, å‹•ã‹ã•ãšã«å›ºå®šã™ã‚‹.

### 1-1-1. ä¸€èˆ¬ç·šå½¢ãƒ¢ãƒ‡ãƒ« > è­˜åˆ¥é–¢æ•° > æœ€å°äºŒä¹—æ³• (Â§4.1.1 - 4.1.3)
- äºŒä¹—å’Œèª¤å·®é–¢æ•° $\displaystyle E(W)=\frac{1}{2}\mathrm{Tr}\{(XW-T)^{T}(XW-T)\}$ ã‚’æœ€å°åŒ–ã™ã‚‹.
- æœ€é©è§£ã¯ $W=(X^{T}X)^{-1}X^{T}T = X^{\dagger}T$
- $W\mathbf{x}\ge0$ã®ã¨ã$C_{1}$, $W\mathbf{x}<0$ã®ã¨ã$C_{0}$ã¨åˆ¤å®šã™ã‚‹.
    - ã‚ã¾ã‚Šã†ã¾ãã„ã‹ãªã„
    - ãã‚‚ãã‚‚æœ€å°äºŒä¹—æ³•ã¨ã¯ç›®çš„å¤‰æ•°ã®æ¡ä»¶ä»˜ãç¢ºç‡åˆ†å¸ƒã«ã‚¬ã‚¦ã‚¹åˆ†å¸ƒã‚’ä»®å®šã—ãŸã¨ãã®æœ€å°¤æ¨å®š
    - ã“ã“ã§ã¯ç›®çš„å¤‰æ•°ã¯äºŒå€¤å¤‰æ•°ã§ã‚ã‚Š, ã‚¬ã‚¦ã‚¹åˆ†å¸ƒã¨ã¯ã‹ã‘é›¢ã‚Œã¦ã„ã‚‹ã®ã§å½“ç„¶ã®ã“ã¨

### 1-1-2. ä¸€èˆ¬ç·šå½¢ãƒ¢ãƒ‡ãƒ« > è­˜åˆ¥é–¢æ•° > ãƒ•ã‚£ãƒƒã‚·ãƒ£ãƒ¼ã®ç·šå½¢åˆ¤åˆ¥ (Â§4.1.4 - 4.1.6)
- ãƒ•ã‚£ãƒƒã‚·ãƒ£ãƒ¼ã®åˆ¤åˆ¥è¦æº–ã‚’æœ€å¤§åŒ–ã™ã‚‹.
- æœ€é©è§£ã¯ $\mathbf{w}\propto (\mathbf{m}_{1}-\mathbf{m}_{0})$
- $\mathbf{w}^{T}\mathbf{x}\ge -w_{0}$ã®ã¨ã$C_{1}$, $\mathbf{w}^{T}\mathbf{x}<-w_{0}$ã®ã¨ã$C_{0}$ã¨åˆ¤å®šã™ã‚‹.
    - ã—ãã„å€¤$w_{0}$ã¯$p(y|C_{k})$ã‚’ãƒ¢ãƒ‡ãƒ«åŒ–ã—ã¦æœ€å°¤æ¨å®šãªã©ã§æ±‚ã‚ã‚‹
    
## 1-2. æ±ºå®šæœ¨ãƒ¢ãƒ‡ãƒ« (Â§14.4)


# 2. 2ã‚¯ãƒ©ã‚¹åˆ†é¡ã®ãŸã‚ã®è­˜åˆ¥ãƒ¢ãƒ‡ãƒ«ã¨ç”Ÿæˆãƒ¢ãƒ‡ãƒ«
ç›®æ¨™å€¤ãŒ $t\in\{0,1\}$ ã§ã‚ã‚Š, $y(\boldsymbol{\phi}(\mathbf{x}), \mathbf{w})$ ãŒ $p(t=1|\boldsymbol{\phi}(\mathbf{x}))$ ã‚’å‡ºåŠ›ã™ã‚‹ã‚ˆã†ãª2ã‚¯ãƒ©ã‚¹åˆ†é¡ãƒ¢ãƒ‡ãƒ«ã‚’æ§‹æˆã—ãŸã„ã¨ã:

## 2-1. ä¸€èˆ¬ç·šå½¢ãƒ¢ãƒ‡ãƒ« (Â§4)

- $y=f(\mathbf{w}^{T}\boldsymbol{\phi}(\mathbf{x}))$ ã¨ãŠã„ã¦, $\mathbf{w}$ã‚’æœ€é©åŒ–ã™ã‚‹. $f$ã¯æ´»æ€§åŒ–é–¢æ•°.
    - $f$ ã«ã¯éç·šå½¢ãªã‚‚ã®ã‚’ãˆã‚‰ã¶.
    - åŸºåº•é–¢æ•° $\boldsymbol{\phi}$ ã¯ã‚ã‚‰ã‹ã˜ã‚æ±ºã‚ã¦ãŠã, å‹•ã‹ã•ãšã«å›ºå®šã™ã‚‹.

### 2-1-1. ä¸€èˆ¬ç·šå½¢ãƒ¢ãƒ‡ãƒ« > è­˜åˆ¥ãƒ¢ãƒ‡ãƒ« (Â§4.3)

#### 2-1-1-1. ä¸€èˆ¬ç·šå½¢ãƒ¢ãƒ‡ãƒ« > è­˜åˆ¥ãƒ¢ãƒ‡ãƒ« > ãƒ­ã‚¸ã‚¹ãƒ†ã‚£ãƒƒã‚¯å›å¸°  (Â§4.3.1 - 4.3.3)
- $f$ã¯ãƒ­ã‚¸ã‚¹ãƒ†ã‚£ãƒƒã‚¯ã‚·ã‚°ãƒ¢ã‚¤ãƒ‰. ç†ç”±ã¯èª¤å·®é–¢æ•°ã®å‹¾é…ãŒç°¡æ½”ã«æ›¸ã‘ã‚‹ãŸã‚(æ­£æº–é€£çµé–¢æ•°).
- æœ€å°¤æ¨å®šã™ã‚‹å ´åˆã®èª¤å·®é–¢æ•°(è² ã®å¯¾æ•°å°¤åº¦æ¯”)ã¯cross-entropy: $\displaystyle E(\mathbf{w})=-\sum_{n=1}^{N}\left(t_{n}\ln y_{n}+(1-t_{n})\ln(1-y_{n})\right)$
    - ã“ã® $E(\mathbf{w})$ ã¯è§£æçš„ã«ã¯æœ€å°åŒ–ã§ããªã„(é€æ¬¡çš„ã«å°ã•ãã™ã‚‹ã—ã‹ãªã„).
    - $E(\mathbf{w})$ ã®å‹¾é…ã¯ $\displaystyle\nabla_{\mathbf{w}}E(\mathbf{w})=\sum_{n=1}^{N}(y_{n}-t_{n})\boldsymbol{\phi}$
    - ãƒ‹ãƒ¥ãƒ¼ãƒˆãƒ³ãƒ»ãƒ©ãƒ•ã‚½ãƒ³æ³•ã«ã‚ˆã£ã¦$\mathbf{w}$ã‚’æ›´æ–°ã™ã‚‹æ–¹æ³•ã¯ $\mathbf{w}^{\mathrm{new}}=\mathbf{w}^{\mathrm{old}}-H^{-1}\nabla_{\mathbf{w}}E(\mathbf{w})=(\Phi^{T}R\Phi)^{-1}\Phi^{T}R\mathbf{z}$
        - $\Phi$ ã¯ $\boldsymbol{\phi}_{n}^{T}$ ã‚’è¡Œãƒ™ã‚¯ãƒˆãƒ«ã«ã‚‚ã¤$N\times D$è¡Œåˆ—, $R$ã¯ $R_{nn}=y_{n}(1-y_{n})$ ãªã‚‹å¯¾è§’è¡Œåˆ—
        - $\mathbf{z}$ ã¯ $N$æ¬¡å…ƒãƒ™ã‚¯ãƒˆãƒ«ã§ $\mathbf{z}=\Phi \mathbf{w}^{\mathrm{old}} - R^{-1}(\textsf{y}-\textsf{t})$
    - å®Ÿéš›ã«ã¯æ­£å‰‡åŒ–é …ã‚’è¿½åŠ ã—ãªã„ã¨éå­¦ç¿’ã™ã‚‹ã®ã§æ³¨æ„.

#### 2-1-1-2, ä¸€èˆ¬ç·šå½¢ãƒ¢ãƒ‡ãƒ« > è­˜åˆ¥ãƒ¢ãƒ‡ãƒ« > ãƒ—ãƒ­ãƒ“ãƒƒãƒˆå›å¸°  (Â§4.3.5)

#### 2-1-1-3. ä¸€èˆ¬ç·šå½¢ãƒ¢ãƒ‡ãƒ« > è­˜åˆ¥ãƒ¢ãƒ‡ãƒ« > ãƒ™ã‚¤ã‚ºãƒ­ã‚¸ã‚¹ãƒ†ã‚£ãƒƒã‚¯å›å¸°  (Â§4.5)

### 2-1-2. ä¸€èˆ¬ç·šå½¢ãƒ¢ãƒ‡ãƒ« >  ç¢ºç‡çš„ç”Ÿæˆãƒ¢ãƒ‡ãƒ« (Â§4.2)
- $f$ã¯ãƒ­ã‚¸ã‚¹ãƒ†ã‚£ãƒƒã‚¯ã‚·ã‚°ãƒ¢ã‚¤ãƒ‰.
- ç†ç”±ã¯ $\displaystyle p(t=1|\mathbf{x})=\displaystyle p(C_{1}|\mathbf{x})=\frac{1}{1+\displaystyle\frac{p(\mathbf{x}|C_{1})p(C_{1})}{p(\mathbf{x}|C_{0})p(C_{0})}}=\sigma(a),\:\:\:\:a=\ln\frac{p(\mathbf{x}|C_{1})p(C_{1})}{p(\mathbf{x}|C_{0})p(C_{0})}$ ã¨ãŠã‘ã‚‹ãŸã‚.
- $a$ã‚’æ§‹æˆã™ã‚‹äº‹å‰ç¢ºç‡ã‚’æ¨å®šã—ã¦ç·šå½¢ãƒ¢ãƒ‡ãƒ«ã«æ›¸ãç›´ã›ã°ã‚ˆã„.

#### 2-1-2-1. ä¸€èˆ¬ç·šå½¢ãƒ¢ãƒ‡ãƒ« > ç¢ºç‡çš„ç”Ÿæˆãƒ¢ãƒ‡ãƒ« > å…¥åŠ›ãŒé€£ç¶šå€¤ã®å ´åˆ  (Â§4.2.1 - 4.2.2)

- ä¸€èˆ¬ã« $p(\mathbf{x}|C_{k})$ ãŒæ­£æº–å½¢æŒ‡æ•°å‹åˆ†å¸ƒæ—ã®ãƒ¡ãƒ³ãƒãƒ¼ $(p(\mathbf{x}|\boldsymbol\lambda_{k})=h(\mathbf{x})g(\boldsymbol\lambda_{k})\exp(\boldsymbol\lambda_{k}^{T}\mathbf{x}))$ ã§ã‚ã‚‹ã¨ã
    - $s$ã‚’ã‚¯ãƒ©ã‚¹é–“ã§å…±æœ‰ã•ã‚ŒãŸå°ºåº¦ãƒ‘ãƒ©ãƒ¡ãƒ¼ã‚¿ãƒ¼ã¨ã™ã‚‹ã¨ $a=\displaystyle\frac{1}{s}(\boldsymbol\lambda_{1}-\boldsymbol\lambda_{0})^{T}\mathbf{x}+\ln\frac{g(\boldsymbol\lambda_{1})p(C_{1})}{g(\boldsymbol\lambda_{0})p(C_{0})}$
    - ã¤ã¾ã‚Š $\displaystyle\mathbf{w} = \displaystyle\frac{1}{s}(\boldsymbol\lambda_{1}-\boldsymbol\lambda_{0}),\:\:\:\: w_{0}=\ln\frac{g(\boldsymbol\lambda_{1})p(C_{1})}{g(\boldsymbol\lambda_{0})p(C_{0})}$
    
        - ã‚ã¨ã¯ $\boldsymbol\lambda_{1},\:\boldsymbol\lambda_{0},\:p(C_{1}),\:p(C_{0})$ ã‚’æ¨å®šã™ã‚Œã°ã‚ˆã„
  
  
- ã¨ãã« $p(\mathbf{x}|C_{k})$ ãŒã‚¬ã‚¦ã‚¹åˆ†å¸ƒ $\mathcal{N}(\mathbf{x}|\boldsymbol{\mu}_{k},\Sigma)$ ã®ã¨ã

    - $\displaystyle a=\left(\Sigma^{-1}(\boldsymbol{\mu}_{1}-\boldsymbol{\mu}_{0})\right)^{T}\mathbf{x}-\frac{1}{2}\left(
\boldsymbol{\mu}_{1}^{T}\Sigma^{-1}\boldsymbol{\mu}_{1}-\boldsymbol{\mu}_{0}^{T}\Sigma^{-1}\boldsymbol{\mu}_{0}
\right)
+
\ln \frac{p(C_{1})}{p(C_{0})}$

    - ã¤ã¾ã‚Š $\displaystyle\mathbf{w} = \Sigma^{-1}(\boldsymbol{\mu}_{1}-\boldsymbol{\mu}_{0}),\:\:\:\:
w_{0} = -\frac{1}{2}\left(
\boldsymbol{\mu}_{1}^{T}\Sigma^{-1}\boldsymbol{\mu}_{1}-\boldsymbol{\mu}_{0}^{T}\Sigma^{-1}\boldsymbol{\mu}_{0}
\right)
+
\ln \frac{p(C_{1})}{p(C_{0})}$

        - æœ€å°¤æ¨å®šè§£ã¯ $\displaystyle p(C_{k})=\frac{N_{k}}{N},\:\:\:\boldsymbol{\mu}_{k}=\frac{1}{N_{k}}\sum_{n=1}^{N}t_{n}\mathbf{x}_{k},\:\:\:\Sigma=\frac{1}{N}\sum_{k}\sum_{n\in C_{k}}(\mathbf{x}_{k}-\boldsymbol{\mu}_{k})(\mathbf{x}_{k}-\boldsymbol{\mu}_{k})^{T}$
        - MAPæ¨å®šè§£ã¯ $\displaystyle p(C_{k})=\frac{N_{k}(N_{k}+1)}{N(N+1)}$
  
  
- ã¨ãã« $p(\mathbf{x}|C_{k})$ ãŒã‚¬ã‚¦ã‚¹åˆ†å¸ƒã§ã‚ã‚Š, ã—ã‹ã‚‚å„æˆåˆ†ãŒç‹¬ç«‹ã§ã‚ã‚‹ã¨ã $\mathcal{N}(\mathbf{x}|\boldsymbol{\mu}_{k},\Sigma), \:\:\sigma_{ij}=0 \:\mathrm{for}\: i\ne j$  
ğŸ‘‰`sklearn.naive_bayes.GaussianNB`

#### 2-1-2-2. ä¸€èˆ¬ç·šå½¢ãƒ¢ãƒ‡ãƒ« > ç¢ºç‡çš„ç”Ÿæˆãƒ¢ãƒ‡ãƒ« > å…¥åŠ›ãŒé›¢æ•£å€¤ã®å ´åˆ  (Â§4.2.3)

- ç‰¹å¾´å€¤$x_{i}$ãŒ$(0,1)$ã®é›¢æ•£å€¤ã‚’ã¨ã‚Š, $i\ne j$ã«å¯¾ã—ã¦$x_{i},x_{j}$ãŒç‹¬ç«‹ãªã¨ã $\displaystyle \left( p(\mathbf{x}|C_{k})=\prod_{i=1}^{D} \mu_{ki}^{x_{i}}(1-\mu_{ki})^{1-x_{i}}\right)$  
ğŸ‘‰`sklearn.naive_bayes.BernoulliNB`  
    - $\displaystyle a = \sum_{i=1}^{D}\ln\frac{\mu_{1i}(1-\mu_{0i})}{\mu_{0i}(1-\mu_{1i})}x_{i}+\sum_{i=1}^{D}\ln\frac{1-\mu_{1i}}{1-\mu_{0i}}+\ln\frac{p(C_{1})}{p(C_{0})}$
    - ã¤ã¾ã‚Š $\displaystyle\mathbf{w} = \biggl\{\ln\frac{\mu_{1i}(1-\mu_{0i})}{\mu_{0i}(1-\mu_{1i})}\biggr\},\:\:\:\:w_{0}=\sum_{i=1}^{D}\ln\frac{1-\mu_{1i}}{1-\mu_{0i}}+\ln\frac{p(C_{1})}{p(C_{0})}$
        - æœ€å°¤æ¨å®šè§£ã¯ $\displaystyle p(C_{k})=\frac{N_{k}}{N},\:\:\:\:\mu_{ki}=\frac{N_{ki}}{N_{k}}$
        - MAPæ¨å®šè§£ã¯ $\displaystyle p(C_{k})=\frac{N_{k}(N_{k}+1)}{N(N+1)},\:\:\:\:\mu_{ki}=\frac{N_{ki}(N_{ki}+1)}{N_{k}(N_{k}+1)}$
        
        
- ç‰¹å¾´å€¤$x_{i}$ãŒæ¯”ä¾‹å°ºåº¦ã§ã‚ã£ã¦, 0ä»¥ä¸Šã®æ•´æ•°ã®é›¢æ•£å€¤ã‚’ã¨ã‚Š, $i\ne j$ã«å¯¾ã—ã¦$x_{i},x_{j}$ãŒç‹¬ç«‹ãªã¨ã  
ğŸ‘‰`sklearn.naive_bayes.MultinomialNB`, `sklearn.naive_bayes.ComplementNB`

- ç‰¹å¾´å€¤$x_{i}$ãŒ$M_{i}$æ¬¡å…ƒã®one-hot vector $\boldsymbol{\phi}_{i}$ã§è¡¨ç¾ã§ã, $i\ne j$ã«å¯¾ã—ã¦$x_{i},x_{j}$ãŒç‹¬ç«‹ãªã¨ã $\displaystyle \left( p(\mathbf{x}|C_{k})=\prod_{i=1}^{D}\prod_{j=1}^{M_{i}} \mu_{kij}^{\phi_{ij}} \right)$

    - $\displaystyle a = \sum_{i=1}^{D}\sum_{j=1}^{M_{i}}\ln\frac{\mu_{1ij}}{\mu_{0ij}}\phi_{ij}+\ln\frac{p(C_{1})}{p(C_{0})} = \sum_{i=1}^{D}\mathbf{m}_{i}^{T}\boldsymbol{\phi}_{i}+\ln\frac{p(C_{1})}{p(C_{0})}\:\:\:\:\left(\mathbf{m}_{i}=\biggl\{ \ln\frac{\mu_{1ij}}{\mu_{0ij}}\biggr\}\right)$
    - ã¤ã¾ã‚Š $\displaystyle\mathbf{w} = \biggl\{\mathbf{m}_{i}\biggr\},\:\:\:\:w_{0}=\ln\frac{p(C_{1})}{p(C_{0})}$
        - æœ€å°¤æ¨å®šè§£ã¯ $\displaystyle p(C_{k})=\frac{N_{k}}{N},\:\:\:\:\mu_{kij}=\frac{N_{kij}}{N_{ki}}$
        - MAPæ¨å®šè§£ã¯ $\displaystyle p(C_{k})=\frac{N_{k}(N_{k}+1)}{N(N+1)},\:\:\:\:\mu_{kij}=\frac{N_{kij}(N_{kij}+1)}{N_{ki}(N_{ki}+1)}$
        
        
## 2-2. ãƒ•ã‚£ãƒ¼ãƒ‰ãƒ•ã‚©ãƒ¯ãƒ¼ãƒ‰ãƒãƒƒãƒˆãƒ¯ãƒ¼ã‚¯ (Â§5)

- $y=f(\mathbf{w}^{T}\boldsymbol{\phi}(\mathbf{x}))$ ã¨ãŠã„ã¦, $\mathbf{w}$ã¨$\boldsymbol{\phi}$ã‚’æœ€é©åŒ–ã™ã‚‹(åŸºåº•é–¢æ•°ã‚‚å‹•ã‹ã™). $f$ã¯éç·šå½¢æ´»æ€§åŒ–é–¢æ•°.


# 3. 2ã‚¯ãƒ©ã‚¹åˆ†é¡ã®ãŸã‚ã®è­˜åˆ¥ãƒ¢ãƒ‡ãƒ«ã¨ç”Ÿæˆãƒ¢ãƒ‡ãƒ«

ç›®æ¨™å€¤ãŒ $t\in\{-1,1\}$ ã§ã‚ã‚Š, $y(\mathbf{x}, \mathbf{w})$ ãŒ $-1\le y \le 1$ ã‚’å‡ºåŠ›ã™ã‚‹ã‚ˆã†ãª2ã‚¯ãƒ©ã‚¹åˆ†é¡ãƒ¢ãƒ‡ãƒ«ã‚’æ§‹æˆã—ãŸã„ã¨ã:

- æ´»æ€§åŒ–é–¢æ•°ã‚’ãƒ­ã‚¸ã‚¹ãƒ†ã‚£ãƒƒã‚¯ã‚·ã‚°ãƒ¢ã‚¤ãƒ‰ã‹ã‚‰ $\tanh$ ã«å¤‰æ›´ã™ã‚‹.


# 4. å¤šã‚¯ãƒ©ã‚¹åˆ†é¡ã®ãŸã‚ã®è­˜åˆ¥é–¢æ•°

# 5. å¤šã‚¯ãƒ©ã‚¹åˆ†é¡ã®ãŸã‚ã®è­˜åˆ¥ãƒ¢ãƒ‡ãƒ«ã¨ç”Ÿæˆãƒ¢ãƒ‡ãƒ«

# 6. å¤šã‚¯ãƒ©ã‚¹åˆ†é¡ã®ãŸã‚ã®è­˜åˆ¥ãƒ¢ãƒ‡ãƒ«ã¨ç”Ÿæˆãƒ¢ãƒ‡ãƒ«

# 7. ç›®æ¨™å€¤ãŒã‚¹ã‚«ãƒ©ãƒ¼ã®ã¨ãã®å›å¸°
## 7-1. ä¸€èˆ¬ç·šå½¢ãƒ¢ãƒ‡ãƒ«
- $y=\mathbf{w}^{T}\boldsymbol{\phi}(\mathbf{x})$ ã¨ãŠã„ã¦, $\mathbf{w}$ã‚’æœ€é©åŒ–ã™ã‚‹.
    - åŸºåº•é–¢æ•° $\boldsymbol{\phi}$ ã¯ã‚ã‚‰ã‹ã˜ã‚æ±ºã‚ã¦ãŠã, å‹•ã‹ã•ãšã«å›ºå®šã™ã‚‹.
    - åŸºåº•é–¢æ•°ã‚’ $\boldsymbol{\phi}_{j}(\mathbf{x})=x^{j}$ ã¨ã™ã‚Œã°å¤šé …å¼ãƒ•ã‚£ãƒƒãƒ†ã‚¤ãƒ³ã‚°ã¨ãªã‚‹.

### 7-1. ä¸€èˆ¬ç·šå½¢ãƒ¢ãƒ‡ãƒ« > äºˆæ¸¬å€¤ã‚’ç‚¹æ¨å®š
- äºŒä¹—å’Œèª¤å·®é–¢æ•° $\displaystyle E(\mathbf{w})=\frac{1}{2}\sum_{n=1}^{N}(t_{n}-\mathbf{w}^{T}\boldsymbol{\phi}(\mathbf{x}))^{2}$ ã‚’æœ€å°åŒ–ã™ã‚‹.
- æœ€é©è§£ã¯ $\mathbf{w}=\Phi^{\dagger}\textsf{t}$
- äºˆæ¸¬å€¤ã¯ $t=(\Phi^{\dagger}\textsf{t})^{T}\mathbf{x}$
    - $\Phi^{\dagger}$ ã¯ $\Phi$ ã®ãƒ ãƒ¼ã‚¢ãƒ»ãƒšãƒ³ãƒ­ãƒ¼ã‚ºæ“¬ä¼¼é€†è¡Œåˆ—ã§, $\Phi^{\dagger}=(\Phi^{T}\Phi)^{-1}\Phi^{T}$
    - $\textsf{t}$ ã¯ $N$ æ¬¡å…ƒãƒ™ã‚¯ãƒˆãƒ«ã§, $\textsf{t}=(t_{1} ... t_{n})^{T}$

### 7-2. ä¸€èˆ¬ç·šå½¢ãƒ¢ãƒ‡ãƒ« > äºˆæ¸¬å€¤ã‚’ç¢ºç‡çš„ã«æ¨å®š
#### 7-2-1. ä¸€èˆ¬ç·šå½¢ãƒ¢ãƒ‡ãƒ« > äºˆæ¸¬å€¤ã‚’ç¢ºç‡çš„ã«æ¨å®š > é »åº¦ä¸»ç¾©
- ç›®æ¨™å€¤ $t$ ã«ã‚¬ã‚¦ã‚¹ãƒã‚¤ã‚ºã‚’ä»®å®šã™ã‚‹ $\displaystyle \left(t=\mathbf{w}^{T}\boldsymbol{\phi}(\mathbf{x})+\epsilon,\;\;p(\epsilon)=\mathcal{N}(\epsilon|0,\beta^{-1})\right)$.
- æ¬¡ã®(1)(2)ã®çµè«–ã¯åŒã˜:
    - (1) æœ€å°¤æ¨å®šã™ã‚‹.
    - (2) äºŒä¹—å’Œèª¤å·®é–¢æ•° $\displaystyle E(\mathbf{w})=\frac{1}{2}\sum_{n=1}^{N}(t_{n}-\mathbf{w}^{T}\boldsymbol{\phi}(\mathbf{x}))^{2}$ã‚’æœ€å°åŒ–ã™ã‚‹.
- æœ€é©è§£ã¯ $\displaystyle\mathbf{w}_{\mathrm{ML}}=\Phi^{\dagger}\textsf{t},\:\:\:\:\beta^{-1}_{\mathrm{ML}}=\frac{1}{N}\sum_{n=1}^{N}(t_{n}-\mathbf{w}^{T}_{\mathrm{ML}}\boldsymbol{\phi}(\mathbf{x}))^{2}=\frac{1}{N}\sum_{n=1}^{N}(t_{n}-(\Phi^{\dagger}\textsf{t})^{T}\mathbf{x})^{2}$
- äºˆæ¸¬åˆ†å¸ƒã¯ $\displaystyle p(t|\mathbf{x},\mathbf{w}_{\mathrm{ML}},\beta^{-1}_{\mathrm{ML}})=\mathcal{N}(t|w_{\mathrm{ML}}^{T}\mathbf{x},\beta^{-1}_{\mathrm{ML}}) = \mathcal{N}\left(t\:\left|\:(\Phi^{\dagger}\textsf{t})^{T}\mathbf{x}, \frac{1}{N}\sum_{n=1}^{N}(t_{n}-(\Phi^{\dagger}\textsf{t})^{T}\mathbf{x})^{2}\right.\right)$
- å›å¸°é–¢æ•°ã¯ $(\Phi^{\dagger}\textsf{t})^{T}\mathbf{x}=\mathbb{E}_{t}\left[t|\mathbf{x}\right]$ ã‚’ã¿ãŸã™.
    - $\Phi^{\dagger}$ ã¯ $\Phi$ ã®ãƒ ãƒ¼ã‚¢ãƒ»ãƒšãƒ³ãƒ­ãƒ¼ã‚ºæ“¬ä¼¼é€†è¡Œåˆ—ã§, $\Phi^{\dagger}=(\Phi^{T}\Phi)^{-1}\Phi^{T}$
    - $\textsf{t}$ ã¯ $N$ æ¬¡å…ƒãƒ™ã‚¯ãƒˆãƒ«ã§, $\textsf{t}=(t_{1} ... t_{n})^{T}$
    - $\beta^{-1}_{\mathrm{ML}}$ ã¯å›å¸°é–¢æ•°ã¾ã‚ã‚Šã§ã®æ®‹å·®åˆ†æ•£ã¨ãªã£ã¦ã„ã‚‹.
    
#### 7-2-2. ä¸€èˆ¬ç·šå½¢ãƒ¢ãƒ‡ãƒ« > äºˆæ¸¬å€¤ã‚’ç¢ºç‡çš„ã«æ¨å®š > ãƒ™ã‚¤ã‚ºç·šå½¢å›å¸°
- ç›®æ¨™å€¤ $t$ ã«ã‚¬ã‚¦ã‚¹ãƒã‚¤ã‚ºã‚’ä»®å®šã™ã‚‹ $\displaystyle \left(t=\mathbf{w}^{T}\boldsymbol{\phi}(\mathbf{x})+\epsilon,\;\;p(\epsilon)=\mathcal{N}(\epsilon|0,\beta^{-1})\right)$.
- æ¬¡ã®(1)(2)ã®çµè«–ã¯åŒã˜:
    - (1) $\mathbf{w}$ ã®äº‹å‰åˆ†å¸ƒã‚’ $p(\mathbf{w}|\alpha)=\mathcal{N}(\mathbf{w}|\mathbf{0},\alpha^{-1}I)$ ã¨ãŠã„ã¦MAPæ¨å®šã™ã‚‹.
    - (2) L2ãƒãƒ«ãƒ ã§æ­£å‰‡åŒ–ã—ãŸäºŒä¹—å’Œèª¤å·®é–¢æ•° $\displaystyle E(\mathbf{w},\lambda)=\frac{1}{2}\sum_{n=1}^{N}(t_{n}-\mathbf{w}^{T}\boldsymbol{\phi}(\mathbf{x}))^{2} + \frac{\lambda}{2}\sum_{j=1}^{D}w_{j}^{2}$ ã‚’æœ€å°åŒ–ã™ã‚‹.
        - (1)ã¯(2)ã§ $\displaystyle\lambda = \frac{\alpha}{\beta}$ ã¨ãŠã„ãŸã‚‚ã®ã«å¸°ç€ã™ã‚‹.
- æœ€é©è§£ã¯ $\displaystyle\mathbf{w}_{\mathrm{MAP}}=(\Phi^{\dagger}+\lambda I)\textsf{t}$
- äºˆæ¸¬åˆ†å¸ƒã¯ $\displaystyle p(t|\textsf{t},\mathbf{x},\alpha,\beta)=\mathcal{N}(t|w_{\mathrm{ML}}^{T}\mathbf{x},\beta^{-1}_{\mathrm{ML}}) = \mathcal{N}\left(t\:\left|\:(\Phi^{\dagger}\textsf{t})^{T}\mathbf{x}, \frac{1}{N}\sum_{n=1}^{N}(t_{n}-(\Phi^{\dagger}\textsf{t})^{T}\mathbf{x})^{2}\right.\right)$

# 8. ç›®æ¨™å€¤ãŒãƒ™ã‚¯ãƒˆãƒ«ã®ã¨ãã®å›å¸°
## 8-1. ä¸€èˆ¬ç·šå½¢ãƒ¢ãƒ‡ãƒ«
- $y=W^{T}\boldsymbol{\phi}(\mathbf{x})$ ã¨ãŠã„ã¦, $W$ã‚’æœ€é©åŒ–ã™ã‚‹.
    - åŸºåº•é–¢æ•° $\boldsymbol{\phi}$ ã¯ã‚ã‚‰ã‹ã˜ã‚æ±ºã‚ã¦ãŠã, å‹•ã‹ã•ãšã«å›ºå®šã™ã‚‹.

### 8-1. ä¸€èˆ¬ç·šå½¢ãƒ¢ãƒ‡ãƒ« > ç›®æ¨™å€¤ã‚’æ±ºå®šè«–çš„ã«æ‰±ã†
- ç›®æ¨™å€¤ $t$ ã‚’æ±ºå®šè«–çš„ã«æ‰±ã†ã¨ã,
    - äºŒä¹—å’Œèª¤å·®é–¢æ•° $\displaystyle E(W)=\frac{1}{2}\mathrm{Tr}\{(XW-T)^{T}(XW-T)\}$ ã‚’æœ€å°åŒ–ã™ã‚‹.
